《Cyberpunk 2077》原作者發表對於美國抗警示威睇法

Source:

這一篇是Mike Pondsmith以個人名義發表對於警察暴力和種族歧視的看法，以下用第一人稱描述。終究，我們到了這個地步。

首先，我先回答你以為你想問但其實不想問的問題。是的，我被警察攔下了無數次，其中有一次，我很確定一名警官(無執勤且在荒郊野外)想要無緣無故地毆打我，直到發現許多當地警察和我是朋友，且想要調查事件的發展。曾經有一段時間，當地某些警察一見到我就來騷擾我。直到我向一名在市議會擔任監督警察的職務朋友提到這件事，然後奇蹟般地從那時起我周圍就出現了一個“別惹這個傢伙”的泡沫。

但我是幸運的，我是一名有許多朋友在當警察和當執法人員的黑人，我也知道有些位高權重的人在守護我，我不是警察想找麻煩或者是某個的"Karen"想要發洩種族歧視情緒的無名黑人。雖然如此，身為一名美國黑人是不安全的，即使你是參議員、著名演員、優秀的科學家甚至是諾貝爾獎得主，對於那些有警徽的白人至上主義者和心裡有歧視的人來說，你只是個目標罷了，他們不想把你視為跟他們一樣有權利和有夢想的人類，上面我描述的事情都發生在後種族主義美國，但是有很多人卻寧可視而不見。

這裡我有些話想要對那一些因為自己膚色就自以為很安全的人說"你們"的警察已經失控了。他們不在乎為誰工作。就跟《電馭叛客》世界觀裡的警察一樣，他們只為自己而已，他們有武器、權力，由90年代那些跟魔鬼做交易的掌權者所賦予的。

把我們把想要控制的人處理好，你們想要的一切我們都會給予。

我所認識的警察都已經退休很久了，他們都是好警察，對得起自己的警徽。但是他們離開警界是有原因的，他們告訴我警務變了，他們告訴我腐敗的警察私底下交易毒品、搶奪財產、表現的跟黑幫份子一樣。他們告訴我大量使用類固醇的情況，這使的一些警察變成了“怒氣沖衝的怪物”。他們告訴我沒有膽量去伊拉克和阿富汗服役的人，在美國的街道上扮演"軍人"。他們跟我描述那些虐待狂自以為有警徽就可以毆打任何惹他們生氣之人，他們強調警察有想要成為英雄和保護者的好人，卻被根本是黑幫份子的同事拖累，而警察工會不管怎樣都會保護壞人，掌權者仍然做著與魔鬼的交易
。

把我們把想要控制的人處理好，你們想要的一切我們都會給予。

有一句老話如此說道:起初，納粹抓共產黨人的時候， 我沉默了，因為我不是共產黨人。 當他們抓猶太人的時候， 我沉默了，因為我不是猶太人。 當他們抓工會成員的時候， 我沉默了，因為我不是工會成員。 當他們抓天主教人的時候， 我沉默了，因為我不是天主教人。 最後當他們來抓我時， 再也沒有人站起來為我說話了。

如果您認為警察的暴力行徑不會影響到你，那麼您最好重新考慮一下，因為魔鬼的交易的另一面是我們都可能被歸類在掌權者想要控制的群體。他們不是你的警察，他們是掌權者的警察，他們會用對付黑人族群的方法來對付你。他們已經用警棍毆打、用催淚彈突襲、用子彈射殺大街上各種各樣的美國公民;白人、黑人、亞洲人，隨便挑一個族群，我就能找出一打影片來證明我的觀點，他們甚至還攻擊新聞記者，而在一個自由的社會中，新聞自由應當是神聖不可侵犯的。最終，一切都只是為了控制、恐懼、統治、為那些相信威權主義學說的人追求更多權力。

Part 2:

如果你不相信我，你應該讀一下這篇來自一名警官的文章:

我曾經私底下認識一名就跟上面那位警官一樣的壞警察，我曾認為他是個不錯的人，但是我錯了。自從我上次聽到他的消息已經是二十年前了，他應該已經出獄了吧。

在多年前，當我開始撰寫《電馭叛客》時，我認為這是一個警訊，而非願景。當權力、金錢、冷酷無情結合時會發生什麼，你所認知的美國已經成為了大量私企和獨裁傾向的暴政國家。我們正快速地往黑暗的未來前進，你的皮膚的顏色和銀行裡的存款幫不了你。是該清醒的時候了，去面對想奴役我們的人們，

那麼，我們該何去何從？這裡有一些開始的目標：
建立強力的國家法律，禁止向警察做出有關種族的謊報，許多州已經有相關法律了，我們只需要強力執行它。讓"Karen"們意識到將警察作為武器會被重罪處罰。(Mike Pondsmith在此處用一名白人女子向警方謊報有黑人要傷害她的報導作舉例)
中斷或以其他方式重新談判來改變警察工會的現有合約。目前，改善警務狀況的最大障礙就是警察工會，他們會跟自己政治上的上司作對，並逃避司法的監督，他們會掩護壞警察，允許他們不受阻礙地從一個部門轉移到另一個部門，無論他們走到哪裡，都會傳播腐敗的警務。這種“藍色流感”和罷工是是警察工會迫使市政府接受這些合約的方式。這是我們要確保我們的城市維持良好治安的方式嗎？想一想吧。
禁止向部門出售多餘的軍事裝備，使警察非軍事化。在2000年代初期，軍方意識到可以將舊設備或過時的設備以極低的價值分攤給警察部門。結果把用越戰時期的裝甲突擊車來打擊平民目，我們難道在跟自己的公民打仗嗎？如果答案是是的話，現在是該停止了。
建立一個與電子前哨基金會類似相當的強大國家組織，並致力於警察的監督和透明度。作為統一的團體，他們將能夠使用所需的金錢和影響力，來迫使各部門恢復公正、廉潔、無種族偏見的警務。就先從建立一個國家級“壞警察”的數據庫，以使他們無法在各個部門之間轉移或任職。

有很多組織支持實現上述目標。不妨查看他們是誰以及他們需要什麼，來看看自己如何提供幫助。

我不能斷定這就是所有的目標了，但至少是一個開始。

我不在乎你的膚色或志向是什麼，但是這是每一個人都有參予的戰鬥，這是我們的未來，我們的孩子和孫子們的未來。如果您辜負了他們，後世之人會以此評斷你的。記住，Cyberpunk是一個警訊，而非願景。要不要聽進去就決於你了。

Mike Pondsmith

原文連結:Mike Pondsmith: Cops and Racists

PS."Karen"是美國網友對於某些白人女子的蔑稱，通常指不近人情又無理取鬧的白人中年婦女，文中專指這篇報導的女性。

天下黑驚一樣黑

起初，納粹抓共產黨人的時候， 我沉默了，因為我不是共產黨人。 當他們抓猶太人的時候， 我沉默了，因為我不是猶太人。 當他們抓工會成員的時候， 我沉默了，因為我不是工會成員。 當他們抓天主教人的時候， 我沉默了，因為我不是天主教人。 最後當他們來抓我時， 再也沒有人站起來為我說話了。

鐵拳

弱會左膠閪 你本垃圾書有人改篇執到啦